切燒豬 女警司叫40下屬除罩 賀歸隊兼慶生「開心啲」議員斥律己以寬

節錄

切燒豬 女警司叫40下屬除罩
賀歸隊兼慶生「開心啲」議員斥律己以寬

【明知故犯】

相關新聞：帝苑女工消毒無着保護衣

【本報訊】武漢肺炎疫情反覆，近日確診個案曾回復雙位數，更有五星級酒店要休業及爆發酒吧群組，但身為執行限聚令的警隊卻疑漠視播毒風險。前日在葵涌警署就有41名警員疑為慶祝防暴隊員回歸分區警署，除罩零距離大合照，包括葵涌分區警署女指揮官潘瑞屏警司。立法會議員兼醫生郭家麒批評做法不理想，指事件反映警隊防疫意識低，但對市民執行限聚令卻極嚴厲，予人律己以寬、待人以嚴的壞印象。

近月隨着示威抗爭事件減少，警方逐步解散防暴隊，不少防暴隊隊員回歸原來工作崗位。。。。。。。。。。。

相關新聞：臨檢中心開放 料日驗千樣本

■有讀者向本報提供潘瑞屏警司及40名下屬的除罩合照，相中更加上「播毒」、「害下屬」等字句。

■潘瑞屏2015年獲盧偉聰擢升為警司。

警拒交代會否懲處

知情人士指，聚會開始時在場40多名警員都有戴上口罩，但其後女警司疑為讓大家「開心啲」，即指令全場41人除下口罩近距離大合照。。。。。。。。。。。。。

警方發言人回應時承認，葵青警區人員前日早上於葵涌警署舉行簡單歡迎儀式，曾短暫脫下口罩拍照留念。發言人強調一直密切留意有關2019冠狀病毒疫情發展，並不時提醒同事減少社交接觸，避免群組聚集，留意自身健康狀況，如有任何不適，需立即呈報並求醫；惟未有交代會否有進一步跟進或懲處行動。

過去亦發生警員除口罩合照事件，。。。。。。。。。

今次涉事的女警司潘瑞屏加入警隊22年，2015年獲晉升為警司，翌年曾以人事部人力資源研究組警司身份，代表警隊獲明愛青少年及社區服務處頒發「傑出成長嚮導同盟大獎」，表揚為非華語學生提供投考警隊資訊，助他們拓闊視野規劃未來，同年獲警務處頒發香港警察長期服務獎章。

去年反修例活動風波，。。。。。。。。。

立法會議員兼醫生郭家麒指，根據《預防及控制疾病（佩戴口罩）規例》（第599I章）只規定室內公眾場所必須佩戴口罩，有關警務人員在警署內除罩並不違法，但警隊出外執行限聚令時態度嚴苛，被批向巿民濫發告票，但自己人群聚的防疫意識卻極低，「尤其係切完燒豬一齊食埋，咁樣感染風險好高，公務員食堂都唔容許咁多人一齊，佢哋咁做係做咗壞榜樣，畀人感覺好唔專業。」

■警方多次寬己嚴人，今年7月有400名防暴警在粉嶺基地操場合照，被指漠視限聚令。

人地揸槍 有乜唔做得

成班垃圾

自爆點相

我打咗上去要求報警喇
但佢話警署係私人地方
私人地方係限聚令豁免
不過唔知點解法例話工作場所都受限聚令規範
可能警署唔係工作地方啦
麻煩議員跟一跟

41p

你計漏左隻燒豬